<issue id="chybejici-ochrana-proti-csrf">
	<name>
		<en>empty</en>
		<cz>Chybějící ochrana proti CSRF</cz>
	</name>
	<category>empty</category>

	<risk>high</risk>
	<likelihood>high</likelihood>
	<impact>high</impact>
	<whocanexploit></whocanexploit>

	<references>empty</references>
	<tfinding>
		<en>
empty
		</en>
		<cz>
Během penetračního testu bylo zjištěno, že aplikace je náchylná na CSRF (Cross Site Request Forgery). Jedná se o typ útoku, kdy je útočníkem uživateli podstrčen legitimně se tvářící odkaz, na kterém je kód umožňující provedení akce uživatelovým jménem.

Pro demonstraci útoku byl vytvořen následující PoC, který pro ukázku změní jméno uživatele na 'UZIVATEL' a nastaví mu heslo na 'a' jak je patrné na přiloženém snímku obrazovky.

\footnotesize
\begin{verbatim}
CSRF PoC
\end{verbatim}
\normalsize

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=440pt]{csrf-zmenene-jmeno}
\caption{Uživatelské jméno změněné CSRF útokem}
\end{figure}
		</cz>
	</tfinding>
	<trisk>
		<en>
empty
		</en>
		<cz>
Rizikem tohoto útoku je, že útočník je schopen s minimálním přispěním uživatele provádět operace v aplikaci jménem legitimního uživatele. V tomto případě se jedná například o změnu uživatelských údajů, změnu hesla uživatele, či jinou práci s webovou aplikací.
		</cz>
	</trisk>
	<trecommendation>
		<en>
empty
		</en>
		<cz>
K eliminaci náchylnosti aplikace k útoku CSRF doporučujeme použití tzv. CSRF tokenu. Jedná se o mechanismus, kdy je pro každého uživatele a každý formulář vygenerován unikátní řetězec, který je poté vložen do formuláře a zároveň zapamatován aplikací. Při odeslání formuláře je poté CSRF token zkontrolován a v případě nerovnosti existuje důvodné podezření, že se jedná o útok cross site request forgery a takový požadavek by měl být zamítnut. Vhodným doplňujícím mechanismem je SameSite parametr cookie, jehož cílem je zabránit cross-site information leakage a některým CSRF útokům.
		</cz>
	</trecommendation>
	<tsteps>
		<en>
empty
		</en>
		<cz>
\begin{enumerate}[noitemsep]
\item uložte výše uvedený PoC do souboru csrf-poc.html
\item ve webové aplikaci se přihlašte s vaším uživatelem
\item otevřete soubor csrf-poc.html ve stejné instanci webového prohlížeče
\item zkontrolujte, že došlo ke změně Celého jména uživatele
\end{enumerate}
		</cz>
	</tsteps>
</issue>
