<issue id="moznost-spusteni-libovolneho-prikazu-operacniho-systemu">
	<name>
		<en></en>
		<cz>Možnost spuštění libovolného příkazu operačního systému</cz>
	</name>
	<category>OTG-INPVAL-013 - Testing for Command Injection</category>
	<risk>critical</risk>
	<likelihood>high</likelihood>
	<impact>high</impact>
	<whocanexploit></whocanexploit>
	<references></references>
	<tfinding>
		<en>It has been found...</en>
		<cz>
Bylo zjištěno, že v případě vložení speciálně připraveného řetězce do následujícího URL do parametru host je možné vyvolat spuštění libovolného příkazu operačního systému běžícího pod právy uživatele pod kterým běží webová prezentace.
Zranitelné URL je /something?host=example.com\%3Bid a speciálně připravený řetězec začíná středníkem (resp. \%3B) a pokračuje libovolným příkazem operačního systému, který má být spuštěn. V ukázkovém případě byl spuštěn příkaz id pro zobrazení identifikace uživatele pod kterým jsou příkazy spouštěny.


%Během penetračního testu bylo zjištěno, že aplikace je náchylná na zranitelnost command injection. Jedná se o typ %zranitelnosti, kde je pomocí vložení řídících znaků do vstupu aplikace
%dosaženo spuštění libovolného příkazu operačního systému. Tento příkaz je poté spuštěn s právy uživatele pod kterým běží %webová aplikace.
%
%Konkrétně se jedná o funkcionalitu exportu do různých formátů, kdy se v rámci aplikace pro export používají aplikace / %utility operačního systému. Jeden z možných formátů exportu je pdf,
%který používá aplikaci wkhtmltopdf a předává její parametr, určující velikost stránky výsledného pdf souboru, v HTTP %požadavku (parametr pdf\_grid\_convert\_type). Obsah tohoto parametru
%je nicméně nefiltrován, takže jeho úpravou je možno docílit spuštění libovolného příkazu operačního systému jak je možno %vidět v následující ukázce.
%
%\footnotesize
%\begin{verbatim}
%POST /index.php?action=a&amp;presenter=b HTTP/1.1
%Host: example.com
%User-Agent: Mozilla/5.0 (X11; Linux x86_64; rv:67.0) Gecko/20100101 Firefox/67.0
%Accept: */*
%Accept-Language: en-US,en;q=0.5
%Accept-Encoding: gzip, deflate
%Content-Type: application/x-www-form-urlencoded; charset=UTF-8
%X-Requested-With: XMLHttpRequest
%Content-Length: 120
%Connection: close
%Cookie: AAA=tf7uroid3cg7qqja0g1n792n00
%
%format=pdf&amp;password=12345&amp;pdf_grid_convert_type=A4"%26help %26 "%26&amp;processKeys= \
%  &amp;_do=pageListFirmaGrid-exportForm-submit
%\end{verbatim}
%\normalsize
%
%V této ukázce je spuštěn příkaz "help" operačního systému Windows. Výsledek, tedy výpis příkazu help, je možno vidět na %následujícím snímku obrazovky.
%
%\begin{figure}[H]
%\centering
%\includegraphics[width=450pt]{command-execution-output}
%\caption{Výstup příkazu help, vrácený webovou aplikací.}
%\end{figure}
%
%V případě některých příkazů aplikace odmítla zobrazení jejich výstupů z důvodu neočekávaných znaků. Toto jsme byli %schopni obejít zakódováním výstupu příkazu pomocí base64
%a následné vypsání tohoto base64 zakódovaného řetězce.
		</cz>
	</tfinding>
	<trisk>
		<en></en>
		<cz>
V případě zneužití této zranitelnosti může být útočník schopen nejen manipulovat prakticky s libovolnou součástí dané aplikace, ale i s ostatními službami na serveru. Také může server použít k zapojení do botnetu, případným dalším útokům, ale i k dlouhodobému narušování funkcionality webové aplikace či serveru.

%V případě zneužití této zranitelnosti může být útočník schopen nejen manipulovat prakticky s libovolnou součástí dané
%aplikace, ale i s ostatními službami na serveru.
%Také může server použít k zapojení do botnetu, případným dalším útokům, ale i k dlouhodobému narušování funkcionality
%webové aplikace či serveru. Pravděpodobně by také útok směřoval
%vůči zdrojovému kódu aplikace, především jejích konfiguračních souborů, které často obsahují různá hesla či přístupové
%tokeny k dalším systémům.
		</cz>
	</trisk>
	<trecommendation>
		<en></en>
		<cz>
Doporučujeme zvážení nutnosti mít danou funkcionalitu, v rámci které se zranitelnost nachází, na serveru veřejně přístupnou. V každém případě ale doporučujeme filtrování vstupních dat tak, aby danému útoku bylo zabráněno. Dále nedoporučujeme použití funkce system(), ale například nějaké php knihovny, která funkcionalitu ping poskytuje a zároveň řeší potenciální problémy s filtrováním vstupu.

%Doporučujeme filtrování vstupních dat tak, aby danému útoku bylo zabráněno. Dále nedoporučujeme použití funkce system() a
%podobných, ale například nějaké php knihovny, která funkcionalitu pro konverzi do pdf poskytuje a zároveň řeší
%potenciální problémy s filtrováním vstupu.
%V tomto konkrétním případě se nabízí otázka, zda je parametr pdf\_grid\_convert\_type nutné předávat v HTTP požadavku
%místo použití velikosti
%A4 napevno.
		</cz>
	</trecommendation>
	<tsteps>
		<en>

		</en>
		<cz>

		</cz>
	</tsteps>
</issue>
