<issue id="moznost-manipulace-s-cenou">
	<name>
		<en></en>
		<cz>Možnost manipulace s cenou</cz>
	</name>
	<category>OTG-BUSLOGIC-002 - Test Ability to forge requests</category>
	<risk>high</risk>
	<likelihood>high</likelihood>
	<impact>medium</impact>
	<whocanexploit></whocanexploit>
	<references></references>
	<tfinding>
		<en>It has been found...</en>
		<cz>
Bylo zjištěno, že v e-shopu na umístění /e-shop při aktualizaci licence a na umístění /e-shop/aktualizace při koupi nové licence je možné manipulovat s cenou. Lze toho docílit nastavením počtu objednávaných kusů licencí na zápornou hodnotu. Tím sice dojde ke snížení celkového počtu objednaných / aktualizovaných licencí, nicméně vhodnou manipulací je možné v konečném důsledku dosáhnout snížení ceny až k ceně blízké nule.

%\begin{figure}[H]
%\centering
%\includegraphics[width=160mm]{"img-instance1/modifikace-poctu"}
%\caption{Požadavek s modifikovaným počtem licencí}
%\end{figure}

Celý proces probíhá automatizovaně a výsledná cena se poté promítne i do faktury.

%\begin{figure}[H]
%\centering
%\includegraphics[width=160mm]{"img-instance1/vysledek"}
%\caption{Modifikovaná cena v generované faktuře (faktura je přiložena)}
%\end{figure}
		</cz>
	</tfinding>
	<trisk>
		<en></en>
		<cz>
Rizikem tohoto počínání je možnost, že uživatelé můžou být schopni přidáním záporného počtu licencí (na produkt, který nepotřebují) snížit cenu, kterou v konečném důsledku zaplatí.

Rizikem tohoto počínání je, že uživatelé budou modifikovat cenu jednotlivých produktů čímž mohou způsobit finanční škodu provozovateli e-shopu. Riziko zneužití vzrůstá v případě, kdyby zpracování požadavků probíhalo automatizovaně. V případě masového zneužití může mít tato zranitelnost dalekosáhlé finanční následky.
		</cz>
	</trisk>
	<trecommendation>
		<en></en>
		<cz>
Doporučujeme důkladné filtrování nedůvěryhodných uživatelských vstupů. Je důležité kontrolovat počet licencí, zda se jedná o nezáporné celé číslo, aby nemohla být výsledná cena tímto způsobem modifikována.
		</cz>
	</trecommendation>
	<tsteps>
		<en>

		</en>
		<cz>

		</cz>
	</tsteps>
</issue>

