<issue id="moznost-hadani-hesla-na-strance-change-password">
	<name>
		<en>Password guessing on password change page</en>
		<cz>Možnost hádání hesla na stránce na jeho změnu</cz>
	</name>
	<category>Testing for weak password change or reset functionalities (OTG-AUTHN-009)</category>
	<risk>medium</risk>
	<likelihood>low</likelihood>
	<impact>medium</impact>
	<whocanexploit></whocanexploit>
	<references></references>
	<tfinding>
		<en>
During penetration test we found that on password change page, it's possible to keep changing password, while guessing the current, existing password. We have tried this over 10 times and user session hasn't been destroyed and user account hasn't been locked.
		  </en>
		<cz>
Bylo zjištěno, že aplikace umožňuje neomezené hádání původního hesla na stránce pro změnu hesla. Ani po mnoha pokusech nebylo uživatelské sezení zrušeno či možnost hádat původní heslo omezena.
		</cz>
	</tfinding>
	<trisk>
		<en>
If attacker gets access to valid user session, either through hard access or via e.g. session hijacking and doesn't have credentials, he can use password change page to guess current password.
		  </en>
		<cz>
Takového nastavení umožňuje útočníkovi, který se k uživatelskému účtu dostal buď přes session hijacking nebo poté co se uživatel ze svého účtu neodhlásil, neomezeně hádat heslo k danému uživatelskému účtu na stránce pro změnu hesla.
		
Riziko nálezu je zvýšeno faktem, že v aplikaci je slabá bezpečná politika hesel a tedy je pravděpodobné, že jednoduchých uhodnutelných hesel se v aplikaci nachází nemalé množství.

%Riziko nálezu je zvýšeno faktem, že v aplikaci chybí politika hesel a tedy je pravděpodobné, že jednoduchých uhodnutelných hesel se v aplikaci nachází nemalé množství.
		</cz>
	</trisk>
	<trecommendation>
		<en>
We recommend implementing account lock out mechanism even for this situation. It's not that common for attacker to be in such situation, but cases exist and it should be protected against.
		  </en>
		<cz>
Doporučujeme zvážit možnost implementace odhlašování uživatele po několika špatných pokusech o změnu hesla, a to například takovým způsobem, že po třech neúspěšných pokusech o změnu hesla bude aktuální uživatelské sezení zrušeno a uživatel odhlášen.
		</cz>
	</trecommendation>
	<tsteps>
		<en>

		</en>
		<cz>

		</cz>
	</tsteps>
</issue>

