<issue id="moznost-zmenit-heslo-jineho-uzivatele">
	<name>
		<en>empty</en>
		<cz>Možnost změnit heslo jiného uživatele</cz>
	</name>
	<category>empty</category>

	<risk>high</risk>
	<likelihood>medium</likelihood>
	<impact>medium</impact>
	<whocanexploit></whocanexploit>

	<references>empty</references>
	<tfinding>
		<en>
empty
		</en>
		<cz>
Během penetračního testu bylo zjištěno, že v dialogu pro změnu hesla se předává ID uživatele, kterému je heslo měněno a zároveň není kontrolováno původní heslo.

Útočník toho může dosáhnout například následujícím požadavkem, kde parametr ID určuje ID uživatele kterému je heslo měněno a parametry F\_86696\_PasswordOldDisplay a F\_86696\_PasswordOld oproti původnímu požadavku chybějí úplně.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=440pt]{zmena-hesla}
\caption{Parametry posíláné při změně hesla jiného uživatele}
\end{figure}

		</cz>
	</tfinding>
	<trisk>
		<en>
empty
		</en>
		<cz>
Rizikem je, že útočník, pokud se dostane k uživatelskému účtu v aplikaci (ať se již jedná o legitimního uživatele aplikace nebo účet získal nějakým předchozím útokem), může změnit heslo jiného uživatele a tím získat přístup k jeho uživatelskému účtu. Může tímto například buď získat přistup k datům jiného uživatele nebo tím může eskalovat svoje privilegia v rámci aplikace.
		</cz>
	</trisk>
	<trecommendation>
		<en>
empty
		</en>
		<cz>
Doporučujeme neposílat ID uživatele pro kterého je heslo měněno a místo toho zjišťovat aktuálně přihlášeného uživatele přímo z uživatelského sezení. Poté doporučujeme ověřovat původní heslo tak, aby nemohlo být heslo změněno bez znalosti předchozího.
		</cz>
	</trecommendation>
	<tsteps>
		<en>
empty
		</en>
		<cz>
\begin{enumerate}[noitemsep]
\item přihlašte se do webové aplikace
\item otevřete dialog pro změnu hesla (Nastavení Uživatele - Změnit heslo)
\item vyplňte a odešlete data
\item zachyťte požadavek pomocí HTTP proxy
\item upravte jej způsobem popsaným výše (úprava ID a odstranění parametrů se starým heslem) a odešlete
\item přihlaste se na upraveného uživatele s vaším vybraným heslem
\end{enumerate}
		</cz>
	</tsteps>
</issue>
