<issue id="moznost-vygenerovat-heslo-jinemu-uzivateli-z-ne-admin-role">
	<name>
		<en>empty</en>
		<cz>Možnost vygenerovat heslo jinému uživateli, z ne-admin role</cz>
	</name>
	<category>empty</category>

	<risk>medium</risk>
	<likelihood>medium</likelihood>
	<impact>medium</impact>
	<whocanexploit></whocanexploit>

	<references>empty</references>
	<tfinding>
		<en>
empty
		</en>
		<cz>
Během penetračního testu bylo zjištěno, že funcionalita pro vygenerování nového hesla (8 číslic) dostupného v Nastavení Uživatele - Reset hesla není omezen pouze pro administrátorské role. V průběhu testování se podařilo z uživatelského účtu okubasek, po přepnutí na roli Referent, vyžádat reset hesla uživatele aaa. K tomu byla potřeba pouze znalost požadavku, který k resetu hesla slouží a ID uživatele. Obojí může být útočník schopen zjistit pomocí brute force techniky, pomocí phishingu, či je odhadnout.

Vzhledem k dodání pouze jednoho uživatele pro testování (okubasek), který má nastaveny všechny role, je možné, že se v případě kontroly provedení operací nepoužije aktuálně nastavená role, ale spojení všech rolí. Toto však není v našich možnostech ověřit.
		</cz>
	</tfinding>
	<trisk>
		<en>
empty
		</en>
		<cz>
V případě, že útočník je schopen resetovat heslo uživatelů a tím je nastavit na velmi slabé heslo o délce osmi číslic, může být schopen tímto způsobem získat přístup k uživatelskému účtu. Nejdříve uživateli změní heslo na toto jednoduché a poté jej pomocí brute force útoku zjistí.
		</cz>
	</trisk>
	<trecommendation>
		<en>
empty
		</en>
		<cz>
Doporučujeme před provedením této, i jakékoliv jiné citlivé, funkcionality ověřovat, že uživateli dané role má být skutečně umožněno tuto funkcionalitu použít.
		</cz>
	</trecommendation>
	<tsteps>
		<en>
empty
		</en>
		<cz>
\begin{enumerate}[noitemsep]
\item přihlašte se do webové aplikace s uživatelem okubasek, změňte roli na Referent
\item poté ve webovém prohlížeči otevřete následující URL:
\footnotesize
\begin{verbatim}
/URL
\end{verbatim}
\normalsize
\item dojde k vyžádání resetu hesla pro uživatele 123 (aaa)
\end{enumerate}
		</cz>
	</tsteps>
</issue>
