<issue id="nachylnost-na-clickjacking">
	<name>
		<en></en>
		<cz>Náchylnost na clickjacking</cz>
	</name>
	<category>OTG-CLIENT-009 - Testing for Clickjacking</category>
	<risk>low</risk>
	<likelihood>medium</likelihood>
	<impact>low</impact>
	<whocanexploit></whocanexploit>
	<references></references>
	<tfinding>
		<en>It has been found...</en>
		<cz>
Během testů bylo zjištěno, že aplikaci je možno načíst v rámci a provést tzv. clickjacking. Jedná se o útok, kdy útočník načte webovou aplikaci v rámu (iframe) a překryje ji svým obsahem takovým způsobem, že uživatel při interakci s překrývajícími prvky nevědomky interaguje se samotnou webovou aplikací.

Následující PoC otevře úvodní stránku aplikace v rámci.

\footnotesize
\begin{verbatim}
iframe src="https://example.com"
/iframe
\end{verbatim}
\normalsize
		</cz>
	</tfinding>
	<trisk>
		<en></en>
		<cz>
Riziko spočívá v tom, že útočník může načíst danou aplikaci v rámu, a překryje ji svým obsahem. Když pak uživatel interaguje s útočníkovým obsahem (nějaký atraktivní obsah, například jednoduchá webová hra), nevědomky také interaguje s danou webovou aplikací, která je načtená v rámci. Tímto může útočník uživatele přimět k nevědomé akci s danou aplikací (vytvoření uživatelského účtu, smazání uživatele, atd.).

%Riziko spočívá v tom, že útočník může načíst danou aplikaci v rámu, a překryje ji svým obsahem. Když pak uživatel interaguje s útočníkovým obsahem (nějaký atraktivní obsah, například jednoduchá webová hra), nevědomky také interaguje s danou webovou aplikací, která je načtená v rámci. Tímto může útočník uživatele přimět k nevědomé akci s danou aplikací (změna hesla, zadání požadavku, atd.).
		</cz>
	</trisk>
	<trecommendation>
		<en></en>
		<cz>
Doporučujeme použití HTTP hlavičky X-Frame-Options a nastavení její hodnoty na Deny. Další možností je implementovat obranu proti clickjacking v JavaScriptu.
		</cz>
	</trecommendation>
	<tsteps>
		<en>

		</en>
		<cz>
\begin{enumerate}[noitemsep]
\item přihlašte se do webové aplikace
\item uložte výše uvedený PoC do souboru clickjacking-poc.html
\item otevřete soubor clickjacking-poc.html ve stejné instanci webového prohlížeče
\item zkontrolujte, že došlo k otevření webové aplikace v rámci
\end{enumerate}
		</cz>
	</tsteps>
</issue>

