<issue id="neautentizovany-upload-a-download-souboru">
	<name>
		<en></en>
		<cz>Neautentizovaný upload a download souborů</cz>
	</name>
	<category></category>
	<risk>medium</risk>
	<likelihood>medium</likelihood>
	<impact>medium</impact>
	<whocanexploit></whocanexploit>
	<references></references>
	<tfinding>
		<en>

		</en>
		<cz>
Během penetračního testu bylo zjištěno, že na adrese https://example.com/upload.php se nachází php skript,
který je možno použít k uploadování libovolného souboru i v případě, že je uživatel neautentizovaný.

Lze toho docílit pomocí následujícího HTTP požadavku:

\footnotesize
\begin{verbatim}
POST /upload.php HTTP/1.1
Host: example.com
User-Agent: Mozilla/5.0 (X11; Linux x86_64; rv:67.0) Gecko/20100101 Firefox/67.0
Accept: text/html,application/xhtml+xml,application/xml;q=0.9,*/*;q=0.8
Accept-Language: en-US,en;q=0.5
Accept-Encoding: gzip, deflate
DNT: 1
Connection: close
Upgrade-Insecure-Requests: 1
Content-Length: 13

filecontent
\end{verbatim}
\normalsize

Po provedení požadavku je uživateli vráceno URL pomocí kterého je poté možné k souboru přistoupit, v tomto případě se jednalo o url \\
https://example.com/download.php?id=kjh76kjs985jgshgdnmbfkw5lk\\
Obě tyto operace je možné provádět bez jakékoliv autentizace.
Nepodařilo se nám dohledat kde v aplikaci by se měly tyto soubory zobrazit, podle dokumentace byly očekávány v dokumentech spisové služby, nicméně ani tam se dokumenty nepodařilo najít.

		</cz>
	</tfinding>
	<trisk>
		<en>

		</en>
		<cz>
V případě, že je libovolnému neautentizovanému uživateli dovoleno uploadování a downloadování souborů, může případný útočník použít daný server například k šíření nelegálního obsahu, ať již malware, warez či další.
Jelikož uživatel, který obsah nahrává i uživatel, který obsah stahuje nejsou autentizovaní v aplikaci, může být velice složité až nemožné dohledat jejich skutečnou identitu a zjistit kdo danou aplikaci
takto zneužívá.
		</cz>
	</trisk>
	<trecommendation>
		<en>

		</en>
		<cz>
Doporučujeme zvážení, zda je vhodné, aby daná funkcionalita byla přístupná i pro neautentizované uživatele nebo zda by měla být omezena na autentizované uživatele.
		</cz>
	</trecommendation>
	<tsteps>
		<en>

		</en>
		<cz>

		</cz>
	</tsteps>
</issue>

