<issue id="neduveryhodny-ssl-certifikat">
	<name>
		<en></en>
		<cz>Nedůvěryhodný SSL certifikát</cz>
	</name>
	<category></category>
	<risk>medium</risk>
	<likelihood>medium</likelihood>
	<impact>medium</impact>
	<whocanexploit></whocanexploit>
	<references></references>
	<tfinding>
		<en>It has been found...</en>
		<cz>
Bylo zjištěno, že na serveru je buď použit certifikát platný pro jinou doménu, je self-signed či podepsaný nedůvěryhodnou / neznámou certifikační autoritou.

%Během penetračního testu bylo zjištěno, že na serveru je použit certifikát platný pro jinou doménu a je self-signed. Jedná se o následující certifikát:

\footnotesize
\begin{lstlisting}
certifikat info
\end{lstlisting}
\normalsize
		</cz>
	</tfinding>
	<trisk>
		<en></en>
		<cz>
Používání certifikátu pro jinou doménu, self-signed certifikátu nebo certifikátu podepsaného neznámou certifikační autoritou snižuje důvěryhodnost a tím i bezpečnost šifrovaného spojení.

%Používání certifikátu pro jinou doménu, self-signed certifikátu nebo certifikátu podepsaného neznámou certifikační autoritou snižuje důvěryhodnost a tím i bezpečnost šifrovaného spojení. V případě, že si uživatelé zvyknout při každém pokusu o přihlášení "kliknout na OK, protože jinak to nebude fungovat", stávají se náchylní na "odkliknutí" i nedůvěryhodného, podstrčeného certifikátu.
		</cz>
	</trisk>
	<trecommendation>
		<en></en>
		<cz>
Doporučujeme vygenerování a používání certifikátu určeného pro danou doménu. Certifikát by měl být podepsán důvěryhodnou certifikační autoritou.

%Doporučujeme vygenerování a používání certifikátu určeného pro danou doménu. Certifikát by měl být podepsán důvěryhodnou certifikační autoritou. V případě nemožnosti použití certifikátu pro správnou doménu a podepsaného důvěryhodnou certifikační autoritou doporučujeme nastavení klientského software tak, aby přijímal pouze použitý certifikát a při použití jiného uživatele důkladně varoval.
		</cz>
	</trecommendation>
	<tsteps>
		<en>

		</en>
		<cz>
\begin{enumerate}[noitemsep]
\item otevřete webovou aplikaci ve webovém prohlížeči
\item webový prohlížeč nahlásí problém s důvěryhodností certifikátu
\end{enumerate}
		</cz>
	</tsteps>
</issue>

