<issue id="path-traversal">
	<name>
		<en></en>
		<cz>Path Traversal</cz>
	</name>
	<category>OTG-AUTHZ-001 - Testing Directory traversal/file include</category>
	<risk>high</risk>
	<likelihood>high</likelihood>
	<impact>medium</impact>
	<whocanexploit></whocanexploit>
	<references></references>
	<tfinding>
		<en>It has been found...</en>
		<cz>
Během penetračního testu bylo zjištěno, že parametr name na adrese \\ http://example.com/get.php je náchylný k Path Traversal. Díky tomu může být útočník schopen načíst a zobrazit libovolný lokální soubor ke kterému má přístup uživatel pod kterým webová aplikace běží:

Například návštěvou následujícího URL si může útočník stáhnout soubor win.ini - http://example.com/get.php?name=..\textbackslash{}..\textbackslash{}..\textbackslash{}..\textbackslash{}windows\textbackslash{}win.ini\%00x
\\
\\
Jeho obsah:

\footnotesize
\begin{lstlisting}
; for 16-bit app support
[fonts]
[extensions]
[mci extensions]
[files]
[Mail]
MAPI=1
[XVRNT_B]
cnfgprm=prdct=XVRNT_B
\end{lstlisting}
\normalsize

Seznam získaných souborů je přiložen.
		</cz>
	</tfinding>
	<trisk>
		<en></en>
		<cz>
Rizikem této zranitelnosti je, že útočník může být schopen načíst a zobrazit soubory, které obsahují potenciálně citlivé informace. V případě unixového systému to se například může jednat o soubory /etc/passwd obsahující základní informace o uživatelích, soubor /proc/version obsahující informace o verzi běžícího linuxového jádra. V případě systému Windows se může jednat o soubory obsahující informace o uživateli či systému. Dále je pak možné získat zdrojové kódy běžící aplikace, konfigurační soubory a další citlivé údaje, které se na serveru nachází.
		</cz>
	</trisk>
	<trecommendation>
		<en></en>
		<cz>
Doporučujeme upravit příslušný skript tak, aby nebylo možné tento typ útoku nadále úspěšně využívat. Základem je filtrování uživatelských vstupů tak, aby byly odstraněny případné znaky s neočekávaným významem. Také doporučujeme zvážit zda je v tomto případě potřeba, aby načítání dané funkcionality bylo nutné řešit dynamicky.
		</cz>
	</trecommendation>
	<tsteps>
		<en>

		</en>
		<cz>

		</cz>
	</tsteps>
</issue>
