<issue id="pouziti-md5-a-spatna-prace-s-hashi-hesel">
	<name>
		<en>empty</en>
		<cz>Použití MD5 a špatná práce s hashi hesel</cz>
	</name>
	<category>empty</category>

	<risk>medium</risk>
	<likelihood>medium</likelihood>
	<impact>medium</impact>
	<whocanexploit></whocanexploit>

	<references>empty</references>
	<tfinding>
		<en>
empty
		</en>
		<cz>
Během testů bylo zjištěno, že aplikace pravděpodobně používá algoritmus MD5 pro hashování hesel. Algoritmus MD5 již nelze považovat za dostatečný a nedoporučuje se jeho používání. K podezření jsme došli z toho důvodu, že při přihlášení je MD5 hash aktuálního hesla vrácen v cookie Login. Dalším důvodem podezření je, že MD5 hash hesla je vracen do aplikace i v případě modifikace uživatele (Upravit uživatele).

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=440pt]{heslo-vraceno-v-cookie}
\caption{MD5 hash aktuálního hesla je vrácen v cookie}
\end{figure}


\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=440pt]{hash-vracen-uprava-uzivatele}
\caption{Hash vrácen do aplikace v případě úpravy uživatele}
\end{figure}
		</cz>
	</tfinding>
	<trisk>
		<en>
empty
		</en>
		<cz>
V případě, že by došlo k úniku dat z webové aplikace, a mezi daty by byly i hashe hesel uživatelských účtů, může útočník použít tyto hashe k získání hesel uživatelských účtů a tím k nim získat přístup.
		</cz>
	</trisk>
	<trecommendation>
		<en>
empty
		</en>
		<cz>
Doporučujeme použití některého z bezpečnějších hashovacích algoritmů, například SHA-2 či SHA-3. Zároveň doporučujeme zkontrolovat proč je MD5 hash aktuálního hesla nastavován v cookie Login a zda je to nutné.
		</cz>
	</trecommendation>
	<tsteps>
		<en>
empty
		</en>
		<cz>
\begin{enumerate}[noitemsep]
\item otevřete webovou aplikaci
\item přihlašte se do webové aplikace
\item v historii HTTP proxy lze v odpovědi (response) na přihlašovací požadavek (request) vidět Set-Cookie s danou cookie, která vedle ID uživatele obsahuje i hash jeho hesla
\end{enumerate}
		</cz>
	</tsteps>
</issue>
