<issue id="spatne-access-controls">
	<name>
		<en>Defective access controls</en>
		<cz>Špatně nastavená práva na jednotlivé stránky</cz>
	</name>
	<category>N/A</category>
	<risk>high</risk>
	<likelihood>medium</likelihood>
	<impact>high</impact>
	<whocanexploit></whocanexploit>
	<references></references>
	<tfinding>
		<en>
The web application allows unrestricted access to personal information of all contacts, stored in the database. A remote logged-in user (registration is open) can obtain real name, address and attribution to company by manipulating with "defParam" HTTP GET parameter.

\footnotesize
\begin{lstlisting}
XYZ0
\end{lstlisting}
\normalsize

Another instance of defective access controls is viewing status of domain names of other users

\footnotesize
\begin{lstlisting}
ABC
\end{lstlisting}
\normalsize


\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=200pt]{def-ac-1}
\caption{Retrieved information}
\end{figure}

		  </en>
		<cz>
Během penetračního testu bylo zjištěno, že přístupová práva pro jednotlivé stránky jsou špatně nastavena. Bylo zjištěno, že zákaznický účet (plus účty role1 a role2) má přístup k následujícím stránkám kam by dle našeho uvážení mít přístup neměl:
\begin{itemize}[noitemsep]
\item url1
\item url2
\item url3
\end{itemize}

Dále pak bylo zjištěno, že ačkoliv účet typu role1 či role2 nevidí žádné položky na stránce \uv{stranka}, může použít následující URL pro jejich enumeraci a může se dostat k jednotlivým konkrétním výsledkům.
\begin{itemize}[noitemsep]
\item url4
\end{itemize}
		</cz>
	</tfinding>
	<trisk>
		<en>
Attacker can register his own account on the web application and by incrementing contactId parameter, he can gather information about all contacts available in the web application.
		  </en>
		<cz>
V případě přístupu ke stránce /url1/ jsou k dispozici údaje o uživatelských jménech a použité IP adrese. V případě stránky /url2/ a /url3/*/edit jsou to pak mimo jiné přihlašovací údaje daných účtů. Toto může vést ke kompromitaci citlivých údajů a případným následkům z toho vyplývajícím.

		</cz>
	</trisk>
	<trecommendation>
		<en>
We recommend reviewing access control matrix and in case any inappropriate access controls are found, they should be fixed so it's not allowed to view personal information of other contacts.
		  </en>
		<cz>
Doporučujeme prověření aktuálního nastavení přístupových práv na jednotlivé stránky, důkladnou analýzu které stránky existují a které uživatelské role by měly mít přístup ke kterým stránkách a poté přístupová práva správně a v souladu s analýzou implementovat.
		</cz>
	</trecommendation>
	<tsteps>
		<en>

		</en>
		<cz>

		</cz>
	</tsteps>
</issue>

