<issue id="ucty-ziskane-bruteforce-utokem">
	<name>
		<en></en>
		<cz>Účty získané bruteforce útokem</cz>
	</name>
	<category>OTG-AUTHN-007 - Testing for Weak password policy</category>
	<risk>critical</risk>
	<likelihood>high</likelihood>
	<impact>high</impact>
	<whocanexploit></whocanexploit>
	<references></references>
	<tfinding>
		<en>It has been found...</en>
		<cz>
Během penetračního testu bylo zjištěno, že některé z dříve enumerovaných uživatelských účtů (nález zabývající se enumerací uživatelů následuje) používají velice slabá hesla a jsou tedy náchylné na bruteforce hádání hesla.\\
\\
Jedná se konkrétně o následující uživatelské účty ke kterým byla zjištěna následující hesla:\\
\begin{itemize}[noitemsep]
\item ucet1 / heslo1
\item ucet2 / heslo2
\end{itemize}

V případě uživatelského účtu siskova se jedná o vysoce privilegovaný účet, který má přístup ke všem informacím dostupným v aplikaci, včetně přihlašovacích jmen a hesel ostatních uživatelů.\\
\\
Ke zjišťování hesel byl použit slovník 1000 nejpoužívanějších hesel rozšířený o přihlašovací jména zjištěna během enumerace. Celý slovník je přiložen jako slovnik\_hesla\_1000\_nejbeznejsich.txt. V žádném případě se nejedná o kompletní seznam všech uživatelů se slabými hesly.

		</cz>
	</tfinding>
	<trisk>
		<en></en>
		<cz>
V případě, že útočník získá přístup k jakýmkoliv uživatelským účtům ke kterým přístup mít nemá, jedná se o závažný problém pro bezpečnost systému. Problém je tím větší, čím větší jsou oprávnění daného uživatelského účtu v rámci aplikace. V tomto případě se jedná o kritický problém, jelikož uživatelský účet má jedny z nejvyšších práv. Vzhledem ke slabé politice hesel předpokládáme, že účtů se slabým heslem se v systému nachází více.
		</cz>
	</trisk>
	<trecommendation>
		<en></en>
		<cz>
Po zavedení vhodné politiky hesel důrazně doporučujeme všem účtům se slabým (tedy politice hesel nevyhovujícím) heslem toto heslo nechat expirovat a přimět uživatele si heslo změnit na silné.
		
		</cz>
	</trecommendation>
	<tsteps>
		<en>

		</en>
		<cz>

		</cz>
	</tsteps>
</issue>

